大話冚大話：冇講中聯辦可操作港務

大話冚大話：冇講中聯辦可操作港務

剛上任的林鄭曾表示「毋須中聯辦朋友操心」；圖為2017年3月29日的報道。

【本報訊】中聯辦自行「釋法」，聲稱不受《基本法》22條規管，對港事務有監督權，林鄭前日出席行會前，不但力撐中聯辦，更稱中聯辦監督和發言權包括香港日常事務，林鄭昨被問到是否與其上任初稱「毋須中聯辦朋友操心」言論矛盾，她即「口窒」稱說法並冇矛盾，又死撐沒有說過中聯辦就特區日常事務操作有發言權，反斥有人誤導。有學者批評林鄭、港府在有關問題上不斷反口，只會失信於民，令民望繼續下跌。

相關新聞：入境處長常接觸中央易獲提拔

聞「毋須中聯辦操心」口窒

林鄭2017年3月底，以候任特首身份接受電台訪問，曾指需立會批准香港內部及高度自治事務，由特首、政府管治團隊及公務員負責，「毋須中聯辦朋友操心」，但她前日在行會前見記者卻稱，中聯辦對港日常事務有監督權。

昨日林鄭回應兩次說法是否有矛盾，一度口窒聲稱：「冇……冇……冇唔同嘅，亦都冇矛盾嘅」，指當日評論是針對當時有人批評港府連「拉票」工作也要中聯辦幫手，故她當時回應政府「拉票」工作均由港官和公務員負責，「並不存在另一個機構去幫手」。

政府新聞稿有紀錄

至於日前說法，林鄭稱是「更高層次、宏觀」，是對有人挑戰中央政府機構，以及代表中央政府駐港機構是否有發言和監督權利作回應，故她兩次指有關機構在憲制、管治和操作三方面均有此權力，更指有人誤導，「話我講嘅操作就係日常事務嘅操作，即係話每日我哋特區政府要做嘅嘢，包括或者係安排一啲合約，都要中聯辦可以參與、可以發聲，呢個唔係咁嘅解法」。

但根據政府新聞處發出林鄭發言新聞稿，寫明林鄭回應時有提中聯辦對港日常事務有監督權：「無論從憲制、從特區的管治和日常事務的操作，中聯辦都是有發言權，因為它是代表中央；亦可以作出提點，這個我認為是中央機構在香港的權利和義務。」林鄭又被問到會否有行動取消郭榮鏗議員資格，她指這應交由立會處理。

香港民意研究所名譽總監鍾劍華指林鄭一再就《基本法》22條反口，「作為特首好有問題」，質疑如何取信於民，指基本法在香港實施廿多年，社會有一致理解，林鄭不可能僅以「之前了解不透徹」就將港人多年認知否定，而林鄭更再否認自己在鏡頭前、並寫在新聞稿上的發言，其左搖右擺的姿態只會令民望繼續下跌，並嘆道「由呢種人做特首，香港人真係好不幸」。

■記者林俊謙、歐陽聯發